疫症橫行 加速「日本製造」大流行 Unicharm（ユニ・チャーム）口罩大熱賣

年初，本港疫情最嚴重，而口罩最匱乏之時，藥房售賣的日製口罩甚至索價上千，其中一個炒價最高的口罩品牌是 「Unicharm」（ユニ・チャーム）。此「口罩名牌」本以生產女性衛生用品、紙尿片起家，自 1995 年就開始生產口罩。在武漢肺炎來襲日本後，該公司位於觀音寺市工廠開始 24 小時營運，安排更多工人生產口罩，現時每月可產出達 1.2 億個口罩，是過去的 3 倍。即使疫情蔓延期間，陸續有他國企業加入口罩生產，「日本製造」仍然是 Unicharm 的致勝之道。

⋯⋯Unicharm 行政總裁高原豪久接受「日經亞洲」訪問時指，「將利用在日本的（口罩製作）經驗」來擴大亞洲市場。目前企業生產的口罩會先應付疫情下的需求，但長遠來說， 其口罩在亞洲地區亦有市場，例如雅加達、新加坡、曼谷、新德里等地居民，仍要應對嚴重的空氣污染。高原相信，無論流行病何時退卻，對高品質口罩的需求依然會保持強勁。

在相關市場中，Unicharm 目前其中一個最大的競爭對手之一，是中國的比亞迪。後者業務以智能電話電池、電動汽車、太陽能電池板為主，自今年初開始更成為全球最大口罩製造商之一，其每天能生產 1.16 億個口罩，並將產品運送到 50 個國家。但即使中國企業有驚人的生產能力，高原仍相信日製口罩對亞洲消費者具吸引力，他直指：「需求比我預期的還要強勁。日本 Unicharm 口罩在亞洲供不應求。」

兩舊水/30個🙄

超快適好好用

好歌

呢啲應該可以unlock faceid

超快適條粗帶 = 身份象徵 社會賢達

超立體有陣紙質嘅香味

唔反對用日本製造unicharm

不過我用開台灣製造外科口罩，$150 一盒，50個

超立体係唔錯 只係無鼻線講野好易離罩

超立體冇鐵線易漏氣
超快適夏天戴隨時窒息

上個月係日馬訂左3盒 total 先200hkd

勇懼撚

用緊大王製紙口罩😷

之前訂$140 50個中碼 估呢期又加價喇